\section{Модели хранения данных}



\subsection*{Дореляционная модель}

Дореляционные модели иcпользовались в одних из первых базах данных. К ним относятся такие модели, как:

\begin{itemize}
	\item иерархическая модель, в которой данные представляются в виде структуры дерева;
	\item сетевая модель, в которой, в отличие от иерархической, может быть несколько родительских записей.
\end{itemize}

\subsection*{Реляционная модель}

Реляционная модель представляет собой набор отношений (таблиц). При такой организации отстутсвует иерархия записей \cite{10}.

\subsection*{Постреляционная модель}

Постреляционная модель появилась после реляционной модели. Она удовлетворяет специальным требованиям, например:

\begin{itemize}
	\item документоориентированная модель -- эффективная работа с документами, связанными в иерархическую структуру;
	\item модель ключ-значение -- ориентирована на быстрое извлечение значений.
\end{itemize}


\subsection*{Выбор модели}

Реляционная модель позволяет достичь ссылочной целостности и соответствует требованиям к транзакционной системе, а также формализованные сущности легко представляются в виде отношений, поэтому в данном случае для хранения данных подходит хорошо \cite{10}.

Для кэширования значений подходит модель хранения ключ-значение, поскольку эта модель ориентирована на быстрое извлечение и запись.

